特朗普揚言切斷美中關係 北京：保持關係有利世界和平

【Now新聞台】中美緊張關係升級，美國總統特朗普揚言美方可考慮切斷與中國整個關係。在北京，外交部回應指，保持中美關係穩定發展，符合兩國人民的根本利益，兩國應繼續加強抗疫合作。

美國總統特朗普炮轟中國應對新冠病毒疫情不力，揚言可切斷與中國整個關係。在北京，外交部發言人回應說，保持中美關係穩定發展符合兩國人民的根本利益，亦有利於世界的和平穩定。

當前中美雙方應該繼續加強抗疫合作，盡快戰勝疫情救治病人，恢復經濟和生產，但這也需要美方同中方相向而行。

中美關係因為新冠病毒疫情持續緊張，美方官員多次批評中國抗疫不力，隱瞞疫情。

總統特朗普早前接受霍士財經頻道訪問時，更將批評中國的火力升級，聲言中美雙方剛簽署貿易協議，疫症就由中國傳入，對中國非常失望，目前不想跟國家主席習近平對話。

特朗普又指疫情令一月簽署的中美首階段貿易協議蒙上陰影，重申無意跟中國重新商討協議，聲言可以切斷美中關係。

今次是新冠病毒疫情爆發以來，特朗普就美中關係發表的最強硬言論。

另外，針對美國國務卿蓬佩奧聲稱中國曾銷毀病毒樣本，並拒絕和其他國家分享病毒毒株，國家衞健委批評言論純屬斷章取義，有意混淆視聽。

特朗普搞唔掂就屈大陸傳播 痴撚線
美國肺炎！！！

12月嗰陣只有支那有肺炎，你邊撚度得出美國肺炎結論？

邊個要同你世界和平

美國隱暪在先 可能美國9 月已經有

支那8月已經有

0.5嚟

當中共講「世界」兩隻字
世界一定淨指中國

中國繼續存在只會害撚到人類滅絕

都係果句
企開d啦屌你老母

唔係話18年已經話發現咗支那有新病毒咩

居然唔係回覆話：你咪取消囉
戰狼？垃圾

信中國世界不和平

好快trump會發覺同你和平先係唔正常 支那就等仆街